【支那日常】武漢城管圍毆、老屈、搶物資

1. 近日有武漢配菜員準備發送物資，卻被當地城管圍毆。官方事後辭退涉事的3名城管，並立案調查相關官員。

綜合報道，遭城管圍毆的男子在武漢一間超市任職，自武漢「封城」後，其所任職的超市與武漢的社區合作，由他擔任疏菜配送員，負責將菜送到社區內，再分配給當地居民。

事發當日早上8時許，該名男子正在江漢區盛世江城屋苑門外進行分揀配菜，附近的「阿拉家鮮生果蔬菜店」老闆見狀，將自己的店舖門面讓出來，讓他在裏面分揀。沒想到城管到場，就一口咬定他是違法擺檔的小販，也不聽他的解釋，就上前將所有東西沒收。經過一番對峙，在場多名城管竟對男子出手，不斷拳打腳踢

現場畫面在微博瘋傳後，引起網民強烈不滿，紛紛狠批城管「沒有大局觀念！只看自己手裏那點權利！」、「從瘟疫的欺上瞞下，到今天的城管毆打配送員，充分暴露出武漢政府管理體系的重大缺失」。

涉事屋苑的物業管理公司工作人員事後解釋，屋苑周邊不允許小販賣菜，所有居民必須以社區名義團購蔬菜，城管可能誤認為該名配菜員是小販，才會動粗。

江漢區新型肺炎疫情防控指揮部企圖淡化處理，僅指當時「城管人員與正在營業的新灣路『阿拉家鮮生果蔬菜店』店員發生肢體衝突」

2. 事實上，武漢城管在這次抗疫中的形象一直欠佳。上月尾，Twitter傳出一段短片指，有武漢城管人員在公路上攔截一輛運送蔬菜的大卡車，將車上的蔬菜一一搬到自己車中。

拍攝短片的網友嘆道：「這是四川捐贈的救災物資，城管非要拿，跟土匪有甚麼區別。」事後，武昌區城管局澄清，當時城管人員只是幫忙轉送物資到被封鎖的地區內。

同黑警一樣

明日香港

中国城管搞事都會立案起訴一下 搞下門面功夫
但香港黑警問題就連影都無

係。起碼即炒三個城管。

香港？訓斥下就算。

係又點?支那蟻民可以點?
香港依家都係，黑狗咬手足，打街坊，
噴記者，我地可以點?
星火俾狗咬，612俾人玩分化，
黃色經濟圈俾人話食人血，
區選叫人投白票，立法會叫人推返政府，
我地想贏，投過胎去美國可能重易啲...

我唔係玩分化，不過有時見同路人互屌真係好無力

俾城管打嘅都係收咗美國錢想攪亂武漢，好人好姐點會俾政府打

光復完區議會又點？

連花園改名咁撚小事都做唔到

究竟係選民分化？定政客分化？

暴徒為黨添煩添亂。

肯定係啦
病毒美國做既唔洗駁，依家就係煽動啲武漢人民反抗，仇視習近平
你估人地城管傻架咩，就係知道佢地係美國間諜先打

香港不遠矣

黑警城管公安一樣黑

美國人買槍，買子彈。就係害怕呢啲野。

全班得好少發達國有槍權。